鴻蒙要發威了？余承東：能達 Android 的 70-80% 水平

截止到 8 月 17 日，美國對華為已展開了三輪制裁，令到供應商那怕只用了美國 0.1% 技術的晶片都不能賣給華為。這場災難性的危機之下，華為開始構築自己的生態，在鴻蒙系統的投入已過億元開發，而且體驗一直都在改善，現已能達到 Android 系統的 70-80% 水平了。

華為消費者業務 CEO 余承東日前表示，美國的製裁其實對運營業務沒有太大的影響，儘管一下子跌了60% 但後續又恢復到 40% 了。若沒有製裁，華為不但會是第一還是大幅度遙遙領先的第一，而現在的手機出貨量少了 6,000-7,000萬，市場份額是第二。

這樣的製裁之下，華為的新手機沒法推出，Android 的生態系統沒辦法使用，特別是麒麟處理器，現在也沒辦法生產。余承東認為，這顯然是華為目前需解決的問題，但華為也是可以使用別的晶片。所以現在開始去構建自己的生態系統，把生態做起來，投入到鴻蒙系統中去，把除了系統以外的儀器儀表、EDA 工具軟件等技術轉讓給相關的中國企業。這樣一來，也帶動了不少中國企業替代美國企業，帶動一批中國企業從低端製造業向高端製造業轉型，這也是華為的意義。只是，不再依靠美國的晶片技術真的能成功嗎？這就是另一回事了。

余承東對之前美國這種制裁表達了看法，不過也還是持樂觀的態度，因為他表示現狀不代表未來。目前的困境狀況到底是暫時性的，還是永久性的影響呢？後續華為或甚至乎整個中國晶片產業能否有能力突破解決難題呢？大家就拭目以待吧。

吹左年幾啦

不如下次話遼寧號都用鴻蒙

老實講
美國上幾屆放任左中國咁耐
搞到依家中國識整智能手機
成條生產鏈都齊

依家tesla入中國
好快中國就有能力生產鏈在地化

係咪講多咗個零

有幾無知同幾視野狹窄先打得出呢紀句嘢

咁即係自煮燃髮定係android 改出黎?

依家支國除左手機cpu
其他都識整啦
係樣樣都未好精
但係手機市場中低階佔大多數
都幫支那搵到好多錢
想支那收皮 明唔明

點樣計70-80%？

始終走唔甩用AOSP

AOSP

儘管一下子跌了60% 但後續又恢復到 40% 了

up乜鳩

完全諗唔明用AOSP 點樣可以去構建自己的生態系統
成個BASE 已經係人地 同個小米ROM 有咩分別

老老77
我somehow都好驚支那hack到spaceX

即係最重要個2成做唔到

每個app 都有20~30% 行唔到

算啦

針對spacex/tesla高科技技術

袁弓夷：
大陸永遠都偷唔到，因為全部技術都要用世界最advanced晶片

小米有Google Framework但佢無

我睇到呢句都好佩服佢諗到咁講

小米大陸版應該都冇架 所以大陸機閹晒架

咪又係攞個舊version既android黎改名

N*0.4*1.4?
咁計都冇70-80%喎

70-80%正常運作，20-30%死機。

無咁多功能都去唔到ANDROID 食得屎. 再加野落去應該效
能得2,3成

講緊運營業務
跌60%=1-60%=40%
之後又話恢復到40%

有d有留Google framework

android1.0?

柒到唔敢睇

係撚定係以android做藍本整出黎

咁典解我唔用an寨呀

其實可唔可以ban鳩埋aosp

咁點解我唔買100% 既Android ?

華為假假地都叫誇國公司，重金挖角又肯投資落R&D。以佢咁既規模，未俾美國制裁前用外國IC customize 部android手機有幾難。

宜家連EDA又無，ARM又無就真係難了

唔好話佢完全duplicate啦
比佢知你點work/個原理都仆街啦
spaceX仲同美國官方咁多合作

而家RAM都俾美國禁埋
自煮研發真係得啖笑

投資落R&D = 偷

知還知
做還做
無chips完全唔洗諗
而家講緊最advanced chips去到接近5nm
大陸自己做仲係28nm
呢到起碼幾十年差距

咁我都同意重金挖角其實同偷只係一線之差

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

加油內循環

之前MS咁撚大間公司寫個新OS出黎都靚唔撚掂，仲要有window x box優勢都攪唔掂，華為憑乜

第一 一定做唔到自家OS. 你睇MS就知

第二 都生產唔到手機

磨一磨人地個名啫，咁都唔見二三十%

有無人幫你寫app先係問題

無source code 佢抄你都唔知.

不過理論上應該知一D怪bug.
專登整個bug就知係米純粹改個皮.
(前題佢可以install apk)

打電話打得通70-80%

抄咗70-80%仲有20%未抄掂

儘管一下子跌了60% 但後續又恢復到 40% 了。
-------
100%-60%=40% , 即係原本唔止跌 60% ?

其實一個 OS 得 80%完成率 , 算唔算用得 ?

=108% function
=overclock

Open source點ban

Whatsapp打到字，但無網絡功能
相機影到相但儲存唔到

咁？

抄aosp reskin都係得android 7-8成

可能係arm Linux 再行anbox support android app

吹開水既都只吹到70-80
即係實際10% 都冇

由佢哋啦
佢哋面子大過天，所以鄭月娥真係同佢哋同一基因
寧願摺埋tiktok都唔賣畀美國
寧願浸曬啲城市都要封鎖消息冇水災

就算佢哋個os真係滿足到，宜家情況已經唔再係半年前剩係唔畀佢哋用android咁簡單
一日有小學雞帶領，中共就算唔死都自殘得七七八八

就當真係80%, 咁做乜唔直接用android?

哩D比D無知既白痴或支那豬打飛機用，咪浪費自己時間

將android 劣化左兩三成

分分鐘抄個舊版android 改吓ui

就當係新os

反正android係open source

送上門唔係唔抄呀嗎

寫app反而係最唔洗煩
真係比佢出到個os到時實有中共支持
只要你想入中國市場就一定要你整個鴻蒙版
再加上會有一大堆粉紅等緊用佢
愈多人用就愈多人寫 愈多人寫就愈多人用
所問題就只係幾時整到個os出嚟

開機load到80%就停

中低階係賺唔到錢，真係靠smartphone賺大錢由頭到尾都只得一間apple

OS從來得美國佬識寫，所有亞洲人寫既OS，我唔係針對強國，係所有亞洲人寫既OS都係垃圾

點解會咁?

又唔一定要有腳既 機械既野你唔明架啦

都唔係既，RT-Thread囉，小型real time operating system，呢個都幾出名下

厲害了我的國

支那人不嬲都係 抄嚟抄去 跟住話自己研究
一係就話自己抄到青出於藍 已經唔係抄
常人理解唔到

講7，8成即係一半都冇啦

為咗向14億觀眾，表現紅懵有幾堅，Android 在香港手機上，一定會被陰招搞到表現奇差。

表現遠低於benchmark 難向觀眾交待，點算？最下流賤格嘅廢人，會放白蟻蛀到個個benchmark變砂，自然容易高過堆砂......